你屋企個雪櫃有冇珍藏過期物品﹖

頭先買咗兜粉腸返屋企
老母見到冇咩花生醬就話雪櫃有叫我自己加
未打開樽嘢已經見到已經分離咗一大浸油喺面
但老母話樽嘢唔係買咗好耐
點知一睇
仆街樽嘢入得小學讀一年班

best before即係可以食得

真心？？六年喎……
我用羹攪兩攪樽嘢好似屎咁就掉9咗

你老母今次咁啱唔得閒幫你加
你呢6年黎喺屋企食過幾多次花生醬自己諗

我都係咁諗…唔怪之得腸胃麻麻……

07年嘅眼藥水
嬲撚到掉咗無影相

屋企好乾淨冇過期嘢

不過公司有2010年到期嘅屈臣氏大樽裝水

樓主 你弱左小小喎 我老母枝蝦醬2006年

留名睇古董

原來2014年已經係六年前

其實我都一嘢掉咗
但執返嚟影比friend睇

ok you win

……大過呢度好多人

老過好多兒登仔

有支2003年既差燒醬

你食得多食到手都振埋

82年百事

係咪打算繼續留落去

飲完變白事

如何掉眼淚

fb見到

擺到廿幾年真係好誇
個雪櫃係過期迷你倉

搞返勻就ok

其實見到佢分解咗大層油出黎
就算食得都好驚

雪櫃咁耐都未壞

今日執野搵到枝03年過期嘅五香粉

花生醬生身就會咁
屋企雪櫃既醬汁類好多過期野
多到有次醃肉拎左枝蠔油出黎用
見到未過期覺得好驚訝

「老母話樽嘢唔係買咗好耐」

高汁post

媽媽

條友個雪櫃應該好污糟

最怕就係買啲醬料返黎，每次只係用少少但唔用又冇嗰種風味，又唔係成日整
結果就一大堆醬塞喺雪櫃放到過哂期都未用完

最近屋企阿媽唔知邊度拎番黎，我仲食左粒添
利申：iphone11影

之前去朋友屋企煮飯

見佢支胡椒零六年過期

佢叫我唔好用依支

攞左支九七年過期嘅比我用

乜料…連胡椒都要用陳年嘅﹖

對時間嘅觀念有d出入

尤其係而家興好多唔同嘅機
之後要買好多唔同嘅料同醬
真係好痴線

你最尾句野好好笑

我屋企個雪櫃大過我幾日

利申 : 30歲

你老母開車愈黎愈快?

本身花生醬係用花生打出嚟，花生好多油，擺耐左d油浮上面姐
你放左入雪櫃唔驚啦，搞返勻就用得
就算你支蛋黃醬放耐左未過期都會有少少油浮面
我有時會自己整醬，辣椒醬/pizza醬呢啲
無防腐劑擺耐左唔食會發霉架，變綠色

而家d醬汁咁多防腐劑 真係唔驚

其實乾嘅調味料過左期幾耐仲可以食
過期一年紅椒粉我都照食

胡椒粉可能係用返個樽refill姐

屋企換左雪櫃起碼六七次 利申同你一樣大

咩牌子﹖咁襟用嘅﹖

……頂…笑左…佢成日講後生係女車神……

而家d醬汁咁多防腐劑
即刻安心晒

呢個真係唔知
可能要問BK啲老母先知
不過乾嘅應該擺得耐啲掛…………………………

但廿幾年如果係重用
咁個樽應該洗過掛
但張招紙又冇爛……
一係冇洗循環再用廿幾年
一係就一樽嘢keep左廿幾年

日立
仲有部冷氣都係日立,用左廿年先壞

不過最近個部3年拜拜

呢條友1957年既軍糧都食
你呢啲塞塞碎啦

咪搞到陣間有人食物中毒

支嘢見証住香港嘅淪陷

屋企啲香料放左應該有4, 5年，無事

雪櫃就冇
但試過阿嫲走果陣 去佢屋企執野
係床下底搵到幾十罐過左十幾年期既鮑魚 螺片罐頭

以前每次去到佢屋企都只係食鹹魚 醃菜
收埋d好野唔拎出黎

BEST BEFORE
30/06/1997

前排用左過期一年既芝士粉 第2日腸胃炎

可能個樽係用完再裝其他野呢

如果佢哋有思想，而家到底會諗緊乜

高蛋白質易壞 唔係雪到起晒冰我都唔敢食

不過我自己早排食左條雪左一年既salami

過期十年既凡士林

佢個雪櫃好㩒用
一定無換過先有咁耐

應該好惹味

雪咗唔知幾耐燒賣拎出嚟賣

好癲…襟用到咁

以為電器用襟用,而家果D好廢

古董級別……

咁你地有冇開黎睇？？

見字 買蘋果日報

有 真係鮑魚同螺片
全新未開

好似有集Love, Death & Robots咁
個冰格係濃縮左一整個文明世界發展史

有冇集體食物中毒

樓豬自爆讀中一

相比起食醬汁入廠
食鮑魚入廠感覺值搏啲
可以一戰

我都想

笑撚死

曾經喺阿婆屋企雪櫃搵到包1999年過期嘅紅豆 真人真事

有條三文魚尾經武漢肺炎確診者掂過未得閒拎去退錢

擺到咸金柑吉變到黑色
唔敢食

話越擺得耐越有效個d 係咪呃人㗎

陳年紅豆要加四十年果皮一齊煲

掉左佢啦

保重呀ching

雪櫃就無
不過女朋友屋企搵到本198X年既科學雜誌，佢老豆話未睇完唔比掉

自爆閱讀理解拎U

李錦記原來97年仲係mihk
而家除咗玻璃樽蠔油全線mic

冇日期 但個電話號碼係7個字

Canada address

Cls

佢仲食過南北戰爭時期既餅乾
即係差唔多200年前既野

『仆街樽嘢入得小學讀一年班 』

屌笑到gap gap 聲

十幾年都用唔晒

我屋企個罐擺到結晶
比老竇揼咗佢都唔敢食

d時間眨下眼就過左咁耐

我細個甩既牙 老母用密實袋雪住佢

(905)513-7777

03年胡椒粉 之前唔知一直食緊

公司見過2016年既雞蛋

句野咁熟口面嘅

點解個po會上左熱門。。
我覺得過期都唔係問題 個問題係個雪櫃上個月先換新
即係我老母係認真覺得06年既蝦醬冇問題先會唔丟
其實我雪櫃仲有好多過期野 我遲啲再share
到底我老母係唔係真係有病

50年不變

你見樓上用緊九七年過期嘅胡椒就知冇事
利申 仲用緊2002年過期嘅孜然粉 間廠都唔知執咗未

諗起Subtle asian traits個post

都係，我呢d簡直濕濕碎

我屋企調轉，老母成日掉哂d明明未過期嘅嘢

屌你樽嘢大過我

想知雪櫃牌子

水ok

我屋企都有 仲有張紙寫住可放百年

煮飯最緊要有記性

有樽89年嘅可樂係度

仲用唔用得架？

水ok , 但個膠樽唔ok嘛

一定有...
個雪櫃長期爆

Hong Kong
Best Before 01/07/1997

不過唔係雪櫃

太濕碎

我簡直係過期食品專家

82年既百事

樓主數學家

挑你地機

睇到上帝粒子出現都未睇完

我識好多人都有留起
但冇放入雪櫃……

拍爛檔掉左佢等佢安心輪迴

等睇

講真如果用喺皮膚甚至傷口上
過咁耐好似唔係咁好……

呢啲應該用黎儲啦﹖個樽咁特別

前排執屋搵到枝99年麻油

屌你老母
時間囊嚟

sor文科人數學唔係幾好
2014年2月28日起到2020年8月12日
應該係6年5個月12日
唔知有冇計錯

14年

笑乜鳩？

有50年

仲有枝沙士留到武肺嘅老抽

CLS POST留名

好滄桑

食腸粉唔係點麻醬架咩點解會用花生醬

佳釀

雪櫃未壞果下好野

個次食左粒朱古力 食完先見到2015年過期

老了老了

CLS

變黑左先勁野黎 我屋企都有一樽
之前喉嚨痛飲左杯即刻無事

……試過有次見屋企有一盒agnes b朱古力
打開見到好靚仔完全唔會覺得有問題
食左一啖覺得怪怪地好似有毛咁嘅
睇一睇……佢面果個浸朱古力皮同入面個餡唔係痴實
個餡上面發L左毛……

三四年前喺雪櫃搵到枝93年過期嘅胡椒粉
但係我係2000年先搬過嚟依家嘅屋企

keep得好好
樽身仲好新淨

食左咁多野飲返杯茶先啦

前幾日飲咗枝放喺雪櫃過期兩年嘅mixed berries cider
本身枝嘢藥水味好難飲 過咗期之後無咗浸藥水味

證明expiry date只係呃消費者嘅工具？

擺到過期都仲未用到嘅condom

屋企人會拎吉野家d薑返黎早排掉左包2013年到期

以前有樽十幾年嘅鹹金柑 每次病咗睇醫生睇好耐都唔好嘅時候用兩粒沖水飲好快就好返
有一次屋企個工人姐姐咳咗好耐 俾咗兩粒佢沖水飲
過一排發現佢成樽用哂 老母勁心痛

大你幾十年
你老母張化妝枱到搵到

2016年過期嘅一丁 前排清哂

係*

要嗌盒代糖做家姐

膠味濃的水

我定時會清曬老母擺雪櫃d過期野

佢唔係講計數係感慨時間過得咁快
做左奴工係咁

有啲野 老一輩好易放到過期
例如西瓜霜

幾年前飲左罐過左期十幾年既紀念版可樂

確保自己人身安全

一盒過左期八年既奶
飲左一啖嘔到我胃酸都出埋
啱入口個下冇即刻好濃味，我仲要認真嗒咗幾下

痴撚線

雪櫃未壞都算
但我02年搬屋
都唔知點解過咗期都要搬過去

乾貨邊怕過期架

呢度好多大佬 邊夠打

97前

乳酪

堅系老抽

所以你明點解啲蝦醫咁臭啦

英屬代糖

唔知飲落去咩味

1997年

雪櫃有包1999年既

唔夠你舊

本身想貼2009年加樂氏栗米片...我都係收返埋

我嗰包好似係老母親自喺紐西蘭拎翻嚟好搞笑

1988年

Auntie 都咁覺得
買咗翻嚟一排姐

1988
樽野連expiry date都無估唔到仲老過我

有兩支，儲左一支，飲左一支

之前開左一支，其實係無氣糖水
你只要開一罐開過夜都有相同效果只係甜味淡好多

似係買雪花膏/其他嘢送嘅潔面乳?
係嘅話真係有可能係1988年左右啱啱出做推廣

幾年前我老豆肚屙，呀媽搵左樽喇叭牌俾佢食
點知食完仲嚴重左
睇一睇原來樽野1994年到期之後去左睇醫生

茶感覺上冇咁伏
聽講以前沉左落海果啲商船
幾十年後撈返上黎啲茶葉拆開晒包裝係乾身都埋仲係香

唔知咁係好定唔好……
但對腸胃應該唔多好

姐姐咁識食

但個麵應該唔好味
個袋咁流好難保存個麵唔益

我想嘔呀.jpg

Google過話過期cider無乜害 係會酸少少無咁點 飲咗兩枝都無肚痛無痾

打開入面應該啲水份冇晒得返層油

仆街 你搞到我諗緊你過期呢日我做緊咩

Best Before 同 expiry date 唔同ga

牛油過期7個月

幾十歲人， 區區幾年都係一貶眼

老母好鍾意講過期少少無野
屌但佢個少少真係唔係少

10年過期既糖

cls仲大過我同我家姐

唔敢伸隻手入去摸
剩係見到有層好似透明者喱既野係樽底入面

我屋企都有當年64嗰啲新聞報紙

個盒唔係應該會好脹咩

82年蝦醬

痴線如果唔係因為呢啲野
我廚房即刻多番好多空位
早前清左成兩大桶過期5年以上既野

以前有個同學屋企一打開個雪櫃臭到仆街
但大家都無理
上多幾次之後發現有盒過咗期兩年嘅奶

印象就冇脹，可能因為一直雪住
又可能只係我冇留意到

Lm

我屋企個雪櫃有支我細個出水痘搽過嘅藥膏，嗰陣香港重叫「英屬香港」

挑機先

過多幾年火星都去到仲未睇完198X年嘅科學雜誌

留名睇8x年

社蓄級古董
Lm睇生仔級

啲老母拎完啲過期嘢上手望兩望
會擺翻去原位

雪櫃呀唔該

10年過期定過咗期10年

有咩分別？

其實我真係好想知
如果叫老竇老母食咗佢
佢哋嘅反應會係點

——-》———〉——-》

04年擺到依家

屋企有2004年過期既娥羅納英

唔係擺係雪櫃，係曲奇罐入面
04年過期的消炎藥

上年丟左，cls

唔驚惹蛇虫鼠蟻﹖﹗

……你咁講完我都諗左一諗……

七個月喺呢度黎講就好似chrome對住一班windows xp咁

老母面對數字嘅態度好flexible

有冇朋友做美指
送比佢當props

兩桶……

認真 keep住唔好掉

我老母會冇咩嘢
好有冒險精神

你個雪櫃咁吉
但又keep住樽過期嘢
係咪好有感情

今年都18歲嘅紅藥水 利申仲用緊

只要支嘢冇變味冇發霉就唔會理佢個過期日照用
PS. 呢排日日都清緊雪櫃啲嘢

今年年頭係屋企雪櫃揾到2012練奶

留明

勁耐冇見過！仲有黃藥水

我係老竇見到都掉啦
又細到大 有d咩仆街嘢唔係老竇執尾

正想講
係咪保質期五十年

真

枝野50歲啦

1996年過期
同香港一樣

細個用開藍藥水

粉腸配花生醬 腸粉下話

睇書講過二戰個陣英軍倉庫仲搵到拿破崙戰爭時期生產嘅硬餅乾

咁人地定個食用限期出黎拓咩？

有冇可能，應該一早凝固左

樓主都冇你咁小氣 使唔使叫連仔幫我del

係喎 點解以前細個咁興紅黃藍藥水
次次仆親我媽都幫我搽

原來抽左真空可以保存咁耐

其實點分㗎？
冇咁嚴重用黃？咁紅藍呢？

仲有雙飛人

見到咁多大神係到，我就唔post,但今日起我會儲幾支野，廿年後再上黎開post

食化石

即刻掉左支86年紅酒

屌 成十年包青豆包裝未變過
依然係同樣嘅包裝

Peanut butter 本身就係油撈花生
唔係因為花生太多出油

我老母既常識：只要放左入雪櫃d食物就永垂不朽，幾耐都食得

keep得好仲食得都唔出奇

以前新聞都有話出土過千幾年前既酒同餅之類
當然就肯定唔食得

通常d醬一定用到過期架啦

雪櫃喎

雖然唔係食物
最近先發現屋企啲漂白水係沙士個陣買

早排執雪櫃見到08年XO 醬
鼓起勇氣打開聞，仍然好香，可想而知防腐劑係一樣幾偉大發明

2008年過期嘅洗頭水

男朋友係佢屋企掘出嚟
然後拎去我地同居屋企，佢成支用左嚟洗頭

我屋企都有盒法國軍糧

法例規定要有
高糖高油嘅嘢好多都唔會變壞
高油嘅嘢會益咗唔好食
高糖嘅連食都食唔出有問題
天然蜜糖、楓糖呢啲擺幾十年都冇問題
但如果係用膠樽裝
個膠樽耐咗食釋出有毒物質
所以有時個有效日期係俾個樽嘅

粉類嘅嘢冇結到一舊舊就冇問題
但香料擺耐咗會淡味
用之前聞一聞仲有香味就ok

沙士年代嘅沙威隆

無疫症都唔會用佢拖地

我老母都好癲
佢話豉油 麵豉 發酵類製品
同酒一樣
擺幾多年都仲用得

下次做孝子幫你老母加多啲

姐係你過期都會照用
但又次次留意住個日期好矛盾

佔領中環 正式啟動！

講緊雪櫃啵
你拎枝洗頭水黎飲?

離題sor但係真係好想分享

有無掉埋隻匙羹嘅衝動

本來同你老母一樣覺得2014年係無耐
見你講入得小學讀一年班先覺得老

有D唔會過期，粉呀，紅豆果D

朱古力as long as 冇發霉都唔會過期

住左咁耐 有冇問樽野拎番租

你試下
係有一粒粒係入面，質地似乳酸，但冇完全凝固

一打開聞到浸味都唔會放落口啦下話，你嗅覺壞左

幫佢續咗BNO未

係
會一路話枝野過左期七年一路繼續用
但煮比朋友食個d唔敢
驚佢地無經過訓練會痾

佢d頭髮仲健在嗎

仲好多頭髮，佢仲有支過期十幾年嘅酒精，依家佢得閒拎嚟噴下門柄，但我懷疑有無用

真係留番拜山先食

就算中一咁又點on9

隻手好淫

諗起ppt呢個post

我2008，上左小學

諗起福島個單
買左好多鹽既廢老

早排雪櫃有支煉奶
嗱好似未過期嘅
但我一扭開個蓋佢好似爆屎坑咁「fat」一聲飛左勁多出黎
之後形住啲味怪怪地都係掉q左

你估我老母食得少過期野
佢好一視同仁相信佢自己食唔少

咁又冇雖然真係好似屎

好彩冇相

真·中一仔出現了

即刻食返兩啖定下驚

掉左啦

等相認